一齊回顧一下，香港高地價及高樓價政策的歷史

樓價歷史：
1）港英年代，因極大量移民入港，房屋供不應求，樓價自殖民地已係天文數字。
2）以前港英年代搞抵疊政策，只要任何大陸人成功偷渡到市區辦理證件，期間冇俾popo捉到，就可以拿香港身份證。
3）到1980年才取消抵疊政策，但又實施第一收容港，大量難民來港，房屋嚴重短缺，樓價居高不下。
4）1950-1980年代大量人生仔生女，房屋供不應求，樓價暴升。
5）港英政府發現高地價有利可圖，可令政府可以搞低稅收之餘，又可抑壓當年高居不下的生育率，令市民生少些孩子，還可刺激發展商起樓向高發展（當年覺得高樓大廈係繁榮標誌），所以順勢限制土地供應，推高樓價。但又搞大量公屋，以解決民怨及露宿者問題。當年好多學者港英的高地價政策非常英明，一舉數得，化危為機，連中共都學埋一份。
6）到1984年，中英聯合聲明期間，中方話驚英方賣地圖利，令未來特區政府冇晒地賣賺錢。英方承諾，一年只賣0.5平方公里，直至1997年7月為止，令樓價在1984至1997瘋狂暴升。
7）到1997年，董建華政府認為，樓價已經瘋到痴線，無法負擔。故政府提出85000建屋計劃，以及七成人置業目標。加上又碰上金融風暴和H5N1禽流感疫情，樓價即時暴跌。
8）樓價暴跌後，並沒有帶來喜訊。因為當年買左樓的人，因為都係按揭買的，好多人俾左首期及供款的錢，都補不到跌的樓價，變成負資產，加上失業率升，供唔到，要賣，搞到破產，好多人因此抑鬱，自殺，跳樓。企業又裁員，減薪。
9）孫明揚有見及此，重提「孫九招」谷起樓價和高地價政策，樓價由2003年起再次暴升。
10）到2012年，樓價又再升到無法負擔水平，梁振英提的辣招，和要求賣樓者提供實用面積比賣家，但仍無法壓低樓價。（其實係政府留力，驚左重覆1997-2003年的覆轍）
11）到2019年6月，樓價又再升到最高峰。7月起，因反送中演變成警民衝突，才開始微跌。

想表達咩

同班中國人一樣想屈示威者因為買唔到樓而示威
依場運動有名你叫
叫 反送中

歷史回顧，樓價似乎無得跌

對，係反送中，不是反樓價